<resources>
    <string name="app_name">Guaranda Tour</string>

    <string name="title_activity_pantalla_inicial">pantalla_inicial</string>
    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>
    <string name="oreja_de_conejo">alivia resfriados, gripes y las crisis de asma</string>
    <string name="oreja_de_conejo_descripcion"><b>Nombre común:</b> oreja de conejo\n<b>Nombre científico:</b> Stachys Byzantina\n<b>Elemento:</b>
        Fuego\n<b>Beneficios:</b>Planta medicinal utilizada comúnmente en picaduras de insecto como abejas, además sirve como vendaje
        antibacteriano para tratar las heridas. Sus hojas se usan en el tratamiento para aliviar resfriados, gripes y las crisis de
        asma\n<b>Uso:</b> Es utilizada en la elaboración de jardines sensoriales para niños, quienes las acarician y perciben
        las diferentes sensaciones que puede ofrecer la naturaleza. Es una planta de uso ornamental, apropiado para adornar
        jardines públicos, privados, rocosos y hasta costeros.</string>
    <string name="lupino">Ayuda a controlar el hambre o la “ansiedad”</string>
    <string name="lupino_descripcion"><b>Nombre común:</b> Lupino\n<b>Nombre científico:</b> Lupinos Polyphyllus\n<b>Elemento:</b>
        TIERRA\n<b>Beneficios:</b> Planta principal en el cultivo del Chocho que proteger la degeneración ocular y el
        mantenimiento sano de la vista. Alimento rico en fibra hará que mantengas tu peso ideal, o bien la ingesta de
        altramuces te mantendrá en un peso adecuado a tu estatura. Funciona perfecto en el tratamiento del estreñimiento,
        gracias a sus propiedades ricas en fibra hace un buen trabajo en el tracto intestinal.\nEs excelente para las personas
        diabéticas, esta semilla posee un bajo contenido glicémico que permite ralentizar la absorción de la azúcar en la
        sangre.\nAyuda a controlar el hambre o la “ansiedad” por consumir alimentos. Ingerir un poco de altramuces acompañado
        de un vaso de agua ayuda a disminuir estos momentos de picar. A diferencia de otros snacks, además de tener pocas
        calorías los altramuces son un gran alimento saciante.</string>
    <string name="chilca">alivia el dolor de cabeza y de muelas</string>
    <string name="chilca_descripcion"><b>Nombre común:</b> Chilca\n<b>Nombre científico:</b> Baccharis latifolia\n<b>Elemento:</b>
        agua\n<b>Beneficios:</b> Planta antiinflamatorio.  Las hojas cocidas se usan para tratar hemorroides, reumatismos,
        golpes, torceduras, y en la desinfección de heridas; en infusión o soasadas para tratar la diarrea, aliviar el dolor
        de cabeza y de muelas; la corteza se emplea para desinflamar hinchazones, limpiar el mal aire y curar el espanto. La
        corteza contiene ácido resínico de propiedades repulsivas, gran emulsionante del caucho. La madera se emplea como leña
        y en la construcción.</string>
    <string name="salvia">Ayuda en la cura de pacientes con enfermedad de Alzheimer</string>
    <string name="salvia_descripcion"><b>Nombre común:</b> Salvia\n<b>Nombre científico:</b> Salvia officinalis\n<b>Elemento:</b>
        aire y agua\n<b>Beneficios:</b> Alivia los síntomas de la menopausia, es un antiinflamatorio en el sistema
        respiratorio, Se recomienda asimismo su uso para aliviar dolencias musculares, reúma o artritis, dolores menstruales.
        Gracias a sus propiedades antisépticas, se puede utilizar para heridas y úlceras, favoreciendo su cicatrización y
        evitando las infecciones.\nMejora la digestión\nRegula el azúcar en la sangre\nAyuda a conciliar el sueño\nAyuda en
        la cura de pacientes con enfermedad de Alzheimer\n<b>Uso:</b>\n•	Tomar una infusión de salvia 3 veces al día en caso de
        molestias digestivas puntuales.\n•	Tomar un infusión al día en caso de sudoración excesiva y sofocos.\n•	Efectuar
        gargarismos con una infusión de salvia (2,5 g de droga en 160 ml de agua hirviendo).\n•	Utilizar una infusión
        concentrada con 2,5 g de hojas en 100 ml de agua hirviendo en caso de inflamaciones de la piel leves y pequeñas
        heridas.</string>
    <string name="mimosa_sensitiva">Contra la infertilidad</string>
    <string name="mimosa_sensitiva_descripcion"><b>Nombre común:</b> Mimosa Sensitiva\n<b>Nombre científico:</b> Mimosa pudica\n<b>Elemento:</b>
        fuego\n<b>Beneficios:</b> cicatrizante de heridas, como repelente microbiano, como analgésico y antiinflamatorio, como
        anticonvulsivante, como antidiarreico, y como antimalárico.</string>
    <string name="retama">enfermedades del corazón, reumatismo, gota y ciática</string>
    <string name="retama_descripcion"><b>Nombre común:</b> Retama\n<b>Nombre científico:</b> Retama Sphaerocarpa\n<b>Elemento:</b>
        agua\n<b>Beneficios:</b> usada en infusión para combatir infecciones del aparato respiratorio. Principales virtudes son
        la diurética, laxante y cardiotónica.\nLa infusión de 25 gramos de sus flores es utilizada para las enfermedades del
        corazón, reumatismo, gota y ciática, también para lavar las afecciones en la piel y el herpes.</string>

    <string name="aire">Asociamos el elemento Aire con los inicios y los comienzos, con la infancia o niñez.\nTodo lo que se
        relaciona con estas características o esté envuelto por el aire se relacionará con éste. Así las plantas aromáticas,
        el incienso, las hierbas de cocina y la música son manifestaciones hechas a través de él.\nEl Aire es comunicación con
        el aquí y con el más allá. Los mensajeros siempre se han relacionado con él. Mercurio en la mitología griega era el
        mensajero de los dioses y era representado mediante unas sandalias con alas. El águila, en la mitología nativa
        americana, es quien hace llegar al cielo las plegarias.\n
    </string>
    <string name="aire_detalle"><b>Color:</b> Amarillo\n<b>Estación:</b> Primavera\n<b>Signos astrológicos:</b> Libra, Géminis, Acuario\n<b>Plantas:</b> árboles
        y aromáticas\n<b>Sentido:</b> olfato y oido\n<b>Punto cardinal:</b> Este\n</string>

    <string name="agua">Nos lleva a un estado de relajación, pues permite sincronizarnos y
        reequilibrarnos, nos sintoniza con la partícula original de vida, realizando un reseteo en nuestro ser.
        “El agua es la fuerza motriz de toda la naturaleza.” Leonardo da Vinci. El agua es un conductor, un transmisor y un
        conector con la fuente divina.\n</string>
    <string name="agua_detalle"><b>Color:</b> Amarillo\n<b>Estación:</b>
        Primavera\n<b>Signos astrológicos:</b> Libra, Géminis, Acuario\n<b>Sentido:</b> olfato y oido\n<b>Punto cardinal:</b>
        Oeste\n</string>

    <string name="fuego">Elemento vital suele asociarse al calor, al movimiento y a la energía.\nPor analogía, la familia vive
        alrededor del fuego del afecto, del cariño y del amor.\nPersonas nacidas bajo la influencia de este elemento son
        personas divertidas y apasionadas, llenas de vitalidad, pero que al contrario pueden llenarse de sentimientos que
        lastiman como el odio, resentimiento, ira.\nLas plantas que se asocian al elemento tienen la peculiaridad de generar,
        sobre el ser humano que las ingiere, efectos a los tres niveles y de manera simultánea: físico, psíquico-afectivo y
        espiritual.\nPor lo que se identifica a todas las plantas espinosas, picantes, alucinógenas, y algunas medicinales
        con este elemento que refiere poder y ayuda a nuestro cuerpo en sanación y recuperación.\n</string>
    <string name="fuego_detalle"><b>Color:</b> Amarillo,
        Rojo\n<b>Estación:</b> Otoño\n<b>Signos astrológicos:</b> Aries, Leo, Sagitario\n<b>Sentido:</b>
        gusto\n<b>Punto cardinal:</b> Norte\n</string>

    <string name="tierra">La tierra se relaciona con protección, empoderamiento, regeneración y nutrición.\nLa tierra regula
        todos los hechizos y rituales en general, pues cualquier ritual se realiza para que una manifestación se realiza.
        En particular  su magia está relacionada con los negocios, el dinero, el empleo, la fertilidad, la prosperidad,
        la salud, la protección, la pertenencia, el equilibrio… Gobierna la magia de piedras,árboles y nudos.\nEste elemento
        necesita estar en contacto con los sentidos físicos y la realidad material y prefieren confiar más en sus sensaciones
        y razón que en inspiraciones.\nLos signos de tierra son compatibles con los signos de Agua por la cualidad fría e
        incompatibles con el Fuego y el Aire con quienes son más recelosos y reservados.\nHierbas y plantas: alfalfa, algodón,
        artemisa, avena, cebada, centeno, helecho, maíz, membrillo, pachulí, trigo y verbena.\n</string>
    <string name="tierra_detalle"><b>Color:</b> Verde o
        negro\n<b>Estación:</b> Invierno\n<b>Signos astrológicos:</b> Capricornio,
        Tauro, Virgos\n<b>Arboles sagrados:</b> fresno, olmo, ciprés, madreselva y espino\n<b>Sentido:</b> oído, tacto
        y olfato\n<b>Punto cardinal:</b> Norte\n</string>
    <string name="comida_titulo">SABIAS\nQUE LAS\nCOMUNIDADES ANDINAS</string>
    <string name="detalle_comida">Asentadas en Guaranda basaban su\ngastronomía en tres alientos fundamentales\n
        siendo recetas heredadas de antepasados\n Incas y de las cuales nacieron platillos que\n actualmente están en
        peligro de desaparecer</string>
    <string name="raton_de_paramo"><b>Neomicroxus latebricola\n\n</b>Endémico de Ecuador, es un animal solitario. En la antigüedad se creía que
        transportaba las almas de los humanos que habían pasado de la vida física a la espiritual, era la conexión entre la tierra y el
        inframundo.</string>
    <string name="serpiente"><b>Macroprotodon cucullatus\n\n</b>Realiza sus actividades de caza en el día o en la noche. Era relacionada
        con el mundo de las sombras ya que desaparecía en el frío y aparecía en el calor. Para los Incas representaba lo infinito; cuando un
        humano abandonaba la vida terrenal se unía a la espiritual en forma de serpiente.</string>
    <string name="lagartija"><b>Lacertilia\n\n</b>Representa la renovación y el renacimiento ya que si llega a perder su cola, la puede
        regenerar. Este animal era secado y guardado en grandes depósitos y se destinaba como tributo al Inca.</string>
    <string name="zorrillo"><b>Mephitidae\n\n</b>Antiguamente se creía que si al encontrarse con este animal la persona puede poseer
        coraje y la fuerza de voluntad para levantarse ante injusticias y hacer lo correcto en algo que está mal. Su principal rasgo
        característico es el fuerte y fétido olor que segregan sus glándulas anales. Este olor es emitido cuando la mofeta se siente
        amenazada. Viven en madrigueras que son cavadas por las hembras y durante el invierno, pasan un período de letargo, el cual
        no llega a ser una hibernación completa.A veces comparten madrigueras cavadas por otras especies como zorros y mapaches.</string>
    <string name="vicuna"><b>Vicugna\n\n</b>Los textiles de vicuña se reservaban para la realeza inca. Tiene la fibra animal más fina del
        mundo, y por tanto, la más cara del mercado. Para hacerse una idea de la delicadeza del producto, basta citar que el grosor de un
        cabello humano equivale a seis de sus pelos. Conocidas como las damitas del Chimborazo ya que solo pisan con la parte delantera
        de sus patitas.</string>
    <string name="chucuri"><b>Mustela frenata\n\n</b>Estos animales tienen un vínculo simbólico con el inframundo. Su agudo sentido del olfato
        y su capacidad de ver en la oscuridad es lo que los vincula a los secretos de la oscuridad y la creación.</string>
    <string name="cusumbo"><b>Potos flavus\n\n</b>Son animales muy inteligentes. Están estrechamente conectados con el reino vegetal. invocado
        como guìa espiritual  en momentos de fertilidad, para ser gentil, tener fe en lugares desconocidos y conertarse al reino vegetal.</string>
    <string name="guanta"><b>Cuniculus paca\n\n</b> Animal casi extinto. Su carne tenía beneficios que atribuyen a la curación de enfermedades
        catastróficas por lo que se ha convertido en un animal amenazado por la caza indiscriminada, consumían por que su carne no contiene
        tanta grasa y su alimentación se basaba en frutas.</string>
    <string name="mirlo"><b>Turdus Merula\n\n</b>Los chamanes creen que cuando aparece un mirlo esta urgiéndonos a seguir un camino espiritual
        o a volvernos más conscientes.</string>
    <string name="gallo_de_la_pena"><b>Rupicola peruvianus\n\n</b>Anidan en empinadas peñas, usualmente sobre ríos, escondiendo lo más posible,
        entre huecos, rocas y cuevas, sus nidos de lodo y saliva.</string>
    <string name="curiquingues"><b>Phalcoboenus carunculatus\n\n</b>Ave mítica que auguraba la buena cosecha, al ir por los aires, se comunicaban
        con los astros y los dioses. “Eran las mensajeras sagradas entre la tierra y el cielo. Eran símbolo de pureza espiritual, dignidad
        y poder”.</string>
    <string name="gavilan"><b>Accipiter nisus\n\n</b>Atributo de los dioses solares, simboliza los cielos, el poder, la realeza y la sabiduría.</string>
    <string name="cuarzo_cristal"><b>El Maestro de los Cristales\n\n</b>El cuarzo es una piedra que se encuentra en todo el mundo,
contiene todos los colores y opera a niveles multidimensionales del
ser. Es un poderoso sanador y amplificador de energía que genera
electromagnetismo. Este cristal absorbe, almacena, libera y regula
la energía. Actúa como un poderoso limpiador del alma; y también conecta la dimensión
física con la mente.\n
Trabaja a nivel vibratorio, sintonizando con la necesidad específica de la persona y llevando
la energía al estado lo más perfecto posible.\n
Armoniza todos los <b>Chakras</b>  y alinea el aura.</string>
    <string name="amatista"><b>Amor a lo divino\n\n</b>
Absolutamente espiritual. Esta piedra, que se encuentra en todo el
mundo, llena de conciencia para compartir y está lista para dar consuelo
y apoyo como lo haría la mejor de las madres. La amatista demuestra que
en la vida no existe el desamparo. Ella puede despertar la memoria de
nuestro verdadero ser.\n
Cuando entras en contacto con ella, te despierta una chispa interior de luz, ya que ésta es su
esencia.\n
        Armoniza el <b> Tercer Ojo y Corona</b>.</string>
    <string name="citrino"><b>Energizante\n\n</b>
Es un poderoso limpiador y regenerador que posee el poder del sol.
Siendo una piedra muy benéfica, energizante y creativa que
absorbe, transmuta y aterriza las energías negativas, protegiendo el
ambiente.\n
Esta piedra se origina en Brasil, Rusia, Francia, entre otros sitios
del mundo. Está indicada para traer abundancia; anima a compartir lo que uno tiene e imparte
alegría a todos los que la contemplan. Favorece la calma interna y ayuda a trabajar desde la
energía positiva.\n
En cuanto a los Chakras, actúa como movilizador de las energías bloqueadas en el <b>Plexo
        Solar</b>.</string>
    <string name="malaquita">
        Esta piedra es una poderosa limpiadora del cuerpo emocional, que
libera los traumas infantiles y de vidas pasadas. Ella muestra aquello
que bloquea el propio crecimiento espiritual, sacando a la superficie
sentimientos profundos y causas psicosomáticas, rompiendo lazos
indeseados, y enseñándote a responsabilizarte por tus acciones,
pensamientos y sentimientos.\n
Siendo una importante piedra protectora, la malaquita absorbe la energía negativa y los
contaminantes del cuerpo y del medio ambiente.\n
        Armoniza el <b>Chakra corazón, Plexo Solar, Base y Sacro</b>.
    </string>
    <string name="cuarzo_ahumado">El cuarzo ahumado es una piedra originaria de todo el mundo, que posee
un fuerte vínculo con la tierra. Alivia el dolor y es una gran ayuda
contra el estrés.\n
Ayuda a aceptar el cuerpo físico y la naturaleza sexual, potencia la
        virilidad y limpia el <b>Chakra Base</b> para que la pasión pueda fluir de
manera natural.\n
Ayuda a superar momentos difíciles, fortaleciendo la resolución de problemas.</string>
    <string name="cuarzo_rosado">
        <b>Amor incondicional\n\n</b>
Es el arquetipo del amor absoluto y emana el amor del Universo sobre
nosotros y sobre todas las cosas. El cuarzo rosa afirma que ni el
abandono ni el desamparo existen. Que no estamos solos y está aquí
para brindarnos el amor que nos hace falta y ayudarnos a descubrirlo y
vibrarlo dentro nuestro. Nos lleva a amarnos a nosotros mismos, a sentir la esencia del amor.
Este cristal tiene el poder de sanar cualquier herida, cualquier dolor, cualquier pena; ya que
eleva la conciencia del que sufre para ayudarlo a entender por qué vivió eso.\n
        Armoniza el <b>Chakra Corazón</b>.
</string>
    <string name="rodocrosita">
    <b>Amor del alma\n\n</b>
Representa el amor desinteresado y la compasión, e integra las
energías materiales y espirituales. Esta piedra de origen
argentino es excelente para el corazón y las relaciones. Atrae la
pareja del alma y enseña al corazón a asimilar sentimientos
dolorosos. Insiste en que afrontes la verdad respecto a tí mismo
con conciencia amorosa.\n
    Armoniza el <b>Chakra Corazón</b> y limpia los <b>Chakras del Plexo Solar y Base</b>.
</string>
    <string name="turmalina_negra">
    <b>Purificación\n\n</b>
Purifica y transforma la energía densa en vibración más ligera;
aterriza la energía espiritual, equilibra los Chakras, meridianos y
cuerpos áuricos y forma un escudo protector. Es una poderosa
sanadora mental que equilibra los hemisferios del cerebro y
transmuta los patrones de pensamiento negativo, ayudando a
comprenderse y comprender a los
    Armoniza el <b>Chakra Tierra</b> y protege todos los demás.
</string>
    <string name="lapislazuli">
        <b>Piedra metafísica por excelencia\n\n</b>
Es una piedra de alta vibración. clave para la realización espiritual. Estimula el poder
personal y posee una enorme serenidad. Es protectora y resalta el poder de la palabra hablada.
Armoniza cuerpo, emociones, mente y espíritu, aporta un profundo autoconocimiento y
promueve la curación celular multidimensional. Además, es una piedra que vincula en el
amor y la amistad, disolviendo las tendencias a las ataduras emocionales y a la martitización.
Esta piedra, de origen chileno, enseña el valor de la escucha activa y ayuda a confrontar la
verdad, donde quiera que la halles y a aceptar su enseñanza.\n
Puede invertir las enfermedades causadas por la falta de expresión, liberando las dificultades
de la garganta causadas por la ira reprimida.\n
        Armoniza el <b>Chakra Garganta, Tercer Ojo y Corona</b>.
    </string>
    <string name="amazonita">
        <b>Favorece la autodeterminación\n\n</b>
Combina el intelecto con la intuición, permitiéndote llegar a tus propias
conclusiones y favoreciendo la autodeterminación. Alivia la pena del
cuerpo emocional, generando equilibrio emocional y facilitando la
expresión constructiva de lo que antes quedó sin expresar. Ayuda a
mantener la salud óptima.\n
        Armoniza <b>Chakra Plexo Solar y Corazón.</b> Conecta el Corazón Superior con la Garganta.
    </string>
    <string name="jaspe_rojo">
    <b>Beneficioso para la libido\n\n</b>
Piedra de fuertes vibraciones energéticas, beneficiosas para los que
padecen de timidez y falta de decisión. Se utiliza desde la antigüedad
como afrodisíaco y estabilizador amoroso. Siempre fue considerada la
piedra de los sentimientos intensos, la pasión y las grandes emociones.
Se indica en caso de enfermedades hepáticas, beneficiosa para la libido, sangre, órganos
sexuales, y para el equilibrio del contenido mineral del cuerpo.\n
    Armoniza el <b>Chakra Base y Sacro</b>.
</string>
    <string name="labradorita">
        Es una piedra de transformación, ayuda a disipar los miedos e
inseguridades y los residuos psíquicos de anteriores decepciones,
fortaleciendo la confianza en el Universo. Retira las proyecciones externas, y permite que el
análisis y la racionalidad equilibren la visión interna. Es una compañera útil durante los
cambios, que imparte fuerza y perseverancia.\n
        Se relaciona con el <b>Chakra Tercer Ojo y Corona</b>.
Cuando tengas tu cristal, entra en tu centro (como en una meditación). Pídele a la energía de
la Madre Tierra, al Universo y a tu Alma que bendiga el cristal, que lo llene de su luz
original. Luego, ábrete a su energía y deja que armonice cada célula de tu cuerpo y da las
gracias por su servicio, dale las gracias porque llegó a tí.

    </string>
    <string name="paramo_title"><b>Páramo\n</b>
    </string>
    <string name="paramo_detalle">Por estar cerca del Volcán Chimborazo el clima es muy frío. Varía desde los páramos fríos,
con temperaturas desde los 4ºC hasta los 7ºC.\n\n<b>Precipitaciones:</b> 500 a 1.200mm\n<b>Sectores:</b> Zonas noreste de Guaranda, San Lorenzo, San Simón, Salinas y Simiatug
    </string>
    <string name="subtropico_title"><b>Subtrópico\n</b></string>
    <string name="subtropico_detalle">Clima subtropical cálido, entre 18°C y 24°C\n\n<b>Precipitaciones:</b> 750 a 1.750mm\n<b>Sectores:</b> Centro oeste de San Lorenzo, San Simón, Santa Fe, Julio Moreno, Guaranda,
Salinas y Simiatug, este de Facundo Vela.
    </string>

    <string name="indio_guaranga">
        Ubicada en cruz loma al norte de la ciudad encontramos la estatua del legendario Indio Guaranga, en donde también se ubica su museo,
        el cual guarda en su interior figuras representativas de algunas culturas que habitaron la ciudad y más. Adicional encontramos una
        galería de arte con pinturas de autores propios de la zona.\n<b>Horario de Atención:</b> Miércoles a Domingo: 08h00 a 12h00 / 14h00 a 18h00.
    </string>
    <string name="plaza_del_carnaval">
        La plaza principal de la ciudad.Está destinada para todo evento cultural que se realice en la ciudad. Construida en honor al Monumento Cacique
        Guaranga; también representa la unión entre el hombre en la tierra con lo superior en el sol, como una escalera hacia arriba.\nUbicada al sur
        de la ciudad, es un lugar que alberga fiestas cívicas, eventos artísticos y culturales. Dentro de la primera etapa que fue construida la plaza
        del carnaval tienes las siguientes áreas:\n<b>Plaza Chacana.-</b> a “chacana” o cruz andina es un símbolo recurrente en las culturas
        originarias de los Andes. Su forma es la de una cruz cuadrada y escalonada, con doce puntas.\n<b>Plaza del Sol.-</b> Plaza de la Luna : en
        honor al respeto de nuestras culturas al astro rey y a la luna que rige sobre varios aspectos importantes de la vida.\n<b>Plazoleta</b> en
        honor al histórico Monumento Cacique Guaranga.\nReubicación y exaltación del Monumento al Héroe de Guerra Cabo Analuisa.\nEstructura de tarima
        permanente.\nPlataformas para desarrollo de eventos culturales y cívicos.\n
    </string>
    <string name="la_guitarra">
        En honor al patrón de los viajeros\nLos comerciantes brindaban una contribución monetaria cada que pasaban por este camino.\nEn la cima de la
        colina se encuentra la edificación de una guitarra que es destinada al Museo del Carnaval, donde se puede observar las fiestas, comida, coplas
        y trajes típicos de esta fecha.
    </string>
    <string name="laguna_las_cochas">
        Esta ubicada a 10 Km. de la ciudad de Guaranda, al Oriente de Guanujo y con una temperatura de 14 grados este es un lugar turístico apto para
        jugar, divertiste y pasar momento agradables entre familia y amigos este parque cuenta con canchas deportivas ,amplias áreas verdes ,juegos
        donde los niños van a poder jugar y pasar muy bien.a demás encontramos un hermoso lago y una hermosa piscina en donde las personas van a poder
        nadar
    </string>
    <string name="parque_central">
        En la época Colonial esta plaza fue el centro del comercio de la ciudad, luego de varios años se planifica la construcción del parque y es así
        que con la administración del alcalde Alfonso Durango se manda a construir la estatua de Simon Bolivar al gran maestro escultor Oswaldo
        Guayasamín
    </string>
    <string name="municipio">
        De acuerdo a la municipalidad Guaranda es una ciudad pintoresca, multicolor, ubicada en la Cordillera Occidental de los Andes. Con una vista
        espectacular del volcán Chimborazo. Cuenta con un clima muy agradable que oscila entre los 15 y 21 grados centígrados.\n\nGuaranda tiene una
        infraestructura única y llamativa, sus edificaciones llegan máximo a tres pisos, sus calles angostas son adoquinadas. Es una ciudad apacible,
        tranquila, sosegada, llena de calma, con gente muy amable y acogedora. Tiene el encanto de las ciudades idóneas para un buen descanso, en donde
        la cercanía y la camaradería es un plus que le da un encanto particular.
    </string>
    <string name="colinas_7">
        <b>1. San Jacinto</b>\nEn honor al patrón de los viajeros. Los comerciantes brindaban una contribución monetaria cada vez que pasaban por este camino.
        Desde su cima se puede observar las fiestas, comida, coplas y trajes típicos del famoso carnaval.\n\n<b>2. Loma de Guaranda</b>\nEn honor a la ciudad
        de Guaranda. Es la colina principal, en la cima se encuentran instaladas antenas de transmisión telefónica y de televisión.\n\n<b>3. San Bartolo</b>\nEn
        honor al santo San Bartolomé, quien fue apóstol de Jesús.Una de las colinas más grandes donde la cima es usada como un mirador natural. Se puede
        observar plantas como el sacha, romerillo, capulí, entre otros; y algunos mirlos, colibríes y pájaros.\n\n<b>4. Cruz Loma</b>\nExistía una cruz de madera
        que fue destruida por un rayo. En esta colina se celebraba el miércoles de ceniza después del Carnaval de Guaranda. Aquí se encuentra el Museo y la
        estatua “Indio Guaranga”.\n\n<b>5. Tililag</b>\nUn indígena hacía sonar una coraza cuando se acercaban enemigos, de ahí el sonido “Tilig”. Conocida
        actualmente como el Peñón; llegar a la cima es difícil ya que el sendero se encuentra destruido.\n\n<b>6. Talalag</b>\nEra usada para la extracción
        de piedra por esta razón se destruyó gran parte de la colina. Se encuentran plantas de romerillo, mático, chilca; árboles de eucalipto y
        capulí.\n\n<b>7. El Calvario</b>\nHace referencia al Monte Calvario donde murió Jesús.Desde aquí salía la procesión del domingo de ramos que
        terminaba en la iglesia principal de la ciudad. Debido a la construcción de diferentes edificaciones ya no es posible divisar claramente la colina.
    </string>

</resources>
