<resources>
    <string name="app_name">TurismoGuaranda</string>

    <string name="title_activity_pantalla_inicial">pantalla_inicial</string>
    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>
    <string name="oreja_de_conejo">alivia resfriados, gripes y las crisis de asma</string>
    <string name="oreja_de_conejo_descripcion"><b>Nombre común:</b> oreja de conejo\n<b>Nombre científico:</b> Stachys Byzantina\n<b>Elemento:</b>
        Fuego\n<b>Beneficios:</b>Planta medicinal utilizada comúnmente en picaduras de insecto como abejas, además sirve como vendaje
        antibacteriano para tratar las heridas. Sus hojas se usan en el tratamiento para aliviar resfriados, gripes y las crisis de
        asma\n<b>Uso:</b> Es utilizada en la elaboración de jardines sensoriales para niños, quienes las acarician y perciben
        las diferentes sensaciones que puede ofrecer la naturaleza. Es una planta de uso ornamental, apropiado para adornar
        jardines públicos, privados, rocosos y hasta costeros.</string>
    <string name="lupino">Ayuda a controlar el hambre o la “ansiedad”</string>
    <string name="lupino_descripcion"><b>Nombre común:</b> Lupino\n<b>Nombre científico:</b> Lupinos Polyphyllus\n<b>Elemento:</b>
        TIERRA\n<b>Beneficios:</b> Planta principal en el cultivo del Chocho que proteger la degeneración ocular y el
        mantenimiento sano de la vista. Alimento rico en fibra hará que mantengas tu peso ideal, o bien la ingesta de
        altramuces te mantendrá en un peso adecuado a tu estatura. Funciona perfecto en el tratamiento del estreñimiento,
        gracias a sus propiedades ricas en fibra hace un buen trabajo en el tracto intestinal.\nEs excelente para las personas
        diabéticas, esta semilla posee un bajo contenido glicémico que permite ralentizar la absorción de la azúcar en la
        sangre.\nAyuda a controlar el hambre o la “ansiedad” por consumir alimentos. Ingerir un poco de altramuces acompañado
        de un vaso de agua ayuda a disminuir estos momentos de picar. A diferencia de otros snacks, además de tener pocas
        calorías los altramuces son un gran alimento saciante.</string>
    <string name="chilca">alivia el dolor de cabeza y de muelas</string>
    <string name="chilca_descripcion"><b>Nombre común:</b> Chilca\n<b>Nombre científico:</b> Baccharis latifolia\n<b>Elemento:</b>
        agua\n<b>Beneficios:</b> Planta antiinflamatorio.  Las hojas cocidas se usan para tratar hemorroides, reumatismos,
        golpes, torceduras, y en la desinfección de heridas; en infusión o soasadas para tratar la diarrea, aliviar el dolor
        de cabeza y de muelas; la corteza se emplea para desinflamar hinchazones, limpiar el mal aire y curar el espanto. La
        corteza contiene ácido resínico de propiedades repulsivas, gran emulsionante del caucho. La madera se emplea como leña
        y en la construcción.</string>
    <string name="salvia">Ayuda en la cura de pacientes con enfermedad de Alzheimer</string>
    <string name="salvia_descripcion"><b>Nombre común:</b> Salvia\n<b>Nombre científico:</b> Salvia officinalis\n<b>Elemento:</b>
        aire y agua\n<b>Beneficios:</b> Alivia los síntomas de la menopausia, es un antiinflamatorio en el sistema
        respiratorio, Se recomienda asimismo su uso para aliviar dolencias musculares, reúma o artritis, dolores menstruales.
        Gracias a sus propiedades antisépticas, se puede utilizar para heridas y úlceras, favoreciendo su cicatrización y
        evitando las infecciones.\nMejora la digestión\nRegula el azúcar en la sangre\nAyuda a conciliar el sueño\nAyuda en
        la cura de pacientes con enfermedad de Alzheimer\n<b>Uso:</b>\n•	Tomar una infusión de salvia 3 veces al día en caso de
        molestias digestivas puntuales.\n•	Tomar un infusión al día en caso de sudoración excesiva y sofocos.\n•	Efectuar
        gargarismos con una infusión de salvia (2,5 g de droga en 160 ml de agua hirviendo).\n•	Utilizar una infusión
        concentrada con 2,5 g de hojas en 100 ml de agua hirviendo en caso de inflamaciones de la piel leves y pequeñas
        heridas.</string>
    <string name="mimosa_sensitiva">Contra la infertilidad</string>
    <string name="mimosa_sensitiva_descripcion"><b>Nombre común:</b> Mimosa Sensitiva\n<b>Nombre científico:</b> Mimosa pudica\n<b>Elemento:</b>
        fuego\n<b>Beneficios:</b> cicatrizante de heridas, como repelente microbiano, como analgésico y antiinflamatorio, como
        anticonvulsivante, como antidiarreico, y como antimalárico.</string>
    <string name="retama">enfermedades del corazón, reumatismo, gota y ciática</string>
    <string name="retama_descripcion"><b>Nombre común:</b> Retama\n<b>Nombre científico:</b> Retama Sphaerocarpa\n<b>Elemento:</b>
        agua\n<b>Beneficios:</b> usada en infusión para combatir infecciones del aparato respiratorio. Principales virtudes son
        la diurética, laxante y cardiotónica.\nLa infusión de 25 gramos de sus flores es utilizada para las enfermedades del
        corazón, reumatismo, gota y ciática, también para lavar las afecciones en la piel y el herpes.</string>
    <string name="aire_titulo">Aire</string>
    <string name="aire">Generador de vida\nAsociamos el elemento Aire con los inicios y los comienzos, con la infancia o niñez.\nTodo lo que se
        relaciona con estas características o esté envuelto por el aire se relacionará con éste. Así las plantas aromáticas,
        el incienso, las hierbas de cocina y la música son manifestaciones hechas a través de él.\nEl Aire es comunicación con
        el aquí y con el más allá. Los mensajeros siempre se han relacionado con él. Mercurio en la mitología griega era el
        mensajero de los dioses y era representado mediante unas sandalias con alas. El águila, en la mitología nativa
        americana, es quien hace llegar al cielo las plegarias.\n<b>Color:</b> amarillo\n<b>Tipo de energía:</b> masculino
        proyectiva\n<b>Estación:</b> primavera\n<b>Signos astrológicos:</b> Libra-Géminis-Acuario\n<b>Plantas:</b> árboles
        y aromáticas\n<b>Sentido:</b> olfato y oido\n<b>Punto cardinal:</b> Este</string>
    <string name="agua_titulo">Agua</string>
    <string name="agua">Calma y tranquiliza.\nNos lleva a un estado de relajación, pues permite sincronizarnos y
        reequilibrarnos, nos sintoniza con la partícula original de vida, realizando un reseteo en nuestro ser.
        “El agua es la fuerza motriz de toda la naturaleza.” Leonardo da Vinci. El agua es un conductor, un transmisor y un
        conector con la fuente divina.\n<b>Color:</b> amarillo\n<b>Tipo de energía:</b> masculino proyectiva\n<b>Estación:</b>
        primavera\n<b>Signos astrológicos:</b> Libra-Géminis-Acuario\n<b>Sentido:</b> olfato y oido\n<b>Punto cardinal:</b>
        Oeste</string>
    <string name="fuego_titulo">Fuego</string>
    <string name="fuego">Elemento vital suele asociarse al calor, al movimiento y a la energía.\nPor analogía, la familia vive
        alrededor del fuego del afecto, del cariño y del amor.\nPersonas nacidas bajo la influencia de este elemento son
        personas divertidas y apasionadas, llenas de vitalidad, pero que al contrario pueden llenarse de sentimientos que
        lastiman como el odio, resentimiento, ira.\nLas plantas que se asocian al elemento tienen la peculiaridad de generar,
        sobre el ser humano que las ingiere, efectos a los tres niveles y de manera simultánea: físico, psíquico-afectivo y
        espiritual.\nPor lo que se identifica a todas las plantas espinosas, picantes, alucinógenas, y algunas medicinales
        con este elemento que refiere poder y ayuda a nuestro cuerpo en sanación y recuperación.\n<b>Color:</b> Amarillo,
        Rojo\n<b>Estación:</b> Otoño\n<b>Signos astrológicos:</b> Aries, Leo, Sagitario\n<b>Sentido:</b>
        gusto\n<b>Punto cardinal:</b> Norte</string>
    <string name="tierra_titulo">Tierra</string>
    <string name="tierra">La tierra se relaciona con protección, empoderamiento, regeneración y nutrición.\nLa tierra regula
        todos los hechizos y rituales en general, pues cualquier ritual se realiza para que una manifestación se realiza.
        En particular  su magia está relacionada con los negocios, el dinero, el empleo, la fertilidad, la prosperidad,
        la salud, la protección, la pertenencia, el equilibrio… Gobierna la magia de piedras,árboles y nudos.\nEste elemento
        necesita estar en contacto con los sentidos físicos y la realidad material y prefieren confiar más en sus sensaciones
        y razón que en inspiraciones.\nLos signos de tierra son compatibles con los signos de Agua por la cualidad fría e
        incompatibles con el Fuego y el Aire con quienes son más recelosos y reservados.\nHierbas y plantas: alfalfa, algodón,
        artemisa, avena, cebada, centeno, helecho, maíz, membrillo, pachulí, trigo y verbena.\n<b>Color:</b> verde o
        negro\n<b>Tipo de energía:</b> femenino receptiva\n<b>Estación:</b> Invierno\n<b>Signos astrológicos:</b> Capricornio,
        Tauro, Virgos\n<b>Arboles sagrados:</b> fresno, olmo, ciprés, madreselva y espino\n<b>Sentido:</b> oído, tacto
        y olfato\n<b>Punto cardinal:</b> Norte</string>
    <string name="comida_titulo">SABIAS\nQUE LAS\nCOMUNIDADES ANDINAS</string>
    <string name="detalle_comida">Asentadas en Guaranda basaban su\ngastronomía en tres alientos fundamentales\n
        siendo recetas heredadas de antepasados\n Incas y de las cuales nacieron platillos que\n actualmente están en
        peligro de desaparecer</string>
</resources>
